17 分 IVE 仔，玩比賽砌贏 Cambridge Stanford，港大仔點睇？

讀ive的全是垃圾

I大世界第一！

下一個目標係咪mit

University ?

咁鬥做技工維修野
Cambridge standard實唔夠鬥架

人地讀書係為左管ive班友架嘛

就好似ceo要知analyst做d咩，要鬥analyst做既野實輸架，但ceo高grade過analyst係事實

好簡單
九巴個ceo同九巴司機
渣巴士鬥快鬥好
咁ceo實輸

ceo就係為左管管理層，睇住盤數，10幾萬樣野管

咁ceo見九巴司機做技工呢類低層野做得咁好。咪比佢做高級既技工囉
但管理層就9成9唔關班技工事架啦

自膠
Stanford

下？架車唔洗砌架？

岩呀
所以ive咪贏囉

砌車呢類技術係管理層既專長定係唔使點讀書既工人既專長先？

Ive就係量產堆工人出黎被人管，
連工人技術都輸比管理層真係可以番屋企訓

大佬 你真係乜都唔識架喎
你估放幾塊 solar cell 就有電郁咩，入面 converter circuit，energy management 唔洗設計既

我話你知，工程就係讀呢啲野

同埋個比賽應該點玩，計分條式點樣分析，應該幾時用後備電爆速度，幾時用 solar cell 餵電拎 efficiency 分數，呢啲都要用數學工具分析

IVE仔文武雙全

樓主青大工程？

睇死佢都係讀bba
以為自己可以"管人"咁勁

望真啲佢id

大佬，你去interview車廠management trainee 咪知囉

Cambridge 班友知就得架啦，有落手落腳經驗叫唔錯

使撚落手落腳做到要贏冠軍先得咩

架車比賽大撚把aerodynamic pid mechanic要學添
咁又點？學完又咪係做垃圾

港鐵維修技工就係需要ive人材，佢地HD果陣就識整太陽能車

港鐵mt就係要Cambridge oxford畢業既，佢地對工程hd一無所知，但知有ive oversupply做爛市就得

啲外國大學直情有成間廠幫佢地整
又專登為咗個比賽defer
IVE仔食自己

大佬我識計PID aerodynamic 又要匯報上黎你知咩
我教人solidwork又要講？讀pde sde又要利申？
使唔使我學black schole又要報告埋上黎？

大佬ive hd大電學埋fourier transform添
咁點呢？咪去左做維修學徒囉

IVE 就係係你提及既知識上面，贏左大部分外國名校

所以點解ive係狗cambridge管狗
Ive仲打飛機吹自己識幾多既時候
Cambridge 已經學埋政商法同去識人

其實發言個D友你地有幾多個有份參與依項比賽

定只係於ive 讀書
開post 吹虛自己間College

都錯唔哂既

鏗哥都唔識？
新會然？

笑撚左
鏗哥都唔識

鏗哥都唔識 學咩人讀I大
退學啦

自己師兄都唔認得？

唔同意，依家係同major嘅人去鬥自己專業範疇入邊嘅嘢喎，而唔係人哋外國名校Management major人去鬥ive啲engineer喎。你估名校就一定係得Management major冇Engineering
覺得呢壇嘢抵讚喎，點解唔可以去acknowledge下人哋

香港人最鐘意踩自己人同學位崇拜
講到Beng唔洗做, HD做技工咁

補充資料 1：

大學教育資助委員會（教資會）University Grants Committee (UGC) 旗下有八間大學（八大）

當中本身一成立就已經係大學嘅大學只有 HKUST 香港科技大學，其餘七大院校論獲得／有「大學」頭銜嘅歷史倒時序如下：

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1881 年：官立師範學堂 Government Normal School

- 1939 年：羅富國師範學院 Northcote Training College

- 1951 年：葛量洪師範學院 Grantham Training College

- 1960 年：柏立基師範學院 Sir Robert Black Training College

- 1967 年：三所師範學院易名為教育學院 Colleges of Education

- 1974 年：香港工商師範學院 Hong Kong Technical Teachers' College

- 1982 年：語文教育學院 Institute of Language in Education

- 1994 年：五所師訓學院合併為 HKIEd 香港教育學院 (The Hong Kong Institute of Education)

- 2016 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 EdUHK 香港教育大學 (The Education University of Hong Kong)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1888 年：格致書院（廣州）
- 1903 年：嶺南學堂（廣州）
- 1912 年：嶺南學校（廣州）
- 1927-1952 年：嶺南大學（廣州）
- 1967 年：嶺南書院 Lingnan College

- 1978 年：嶺南學院 Lingnan College

- 1999 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 LU 嶺南大學 (Lingnan University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1937 年：香港官立高級工業學院

- 1947 年：香港工業專門學院 Hong Kong Technical College (HKTC)

- 1972 年：香港理工學院 Hong Kong Polytechnic

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 PolyU 香港理工大學 (The Hong Kong Polytechnic University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1984 年：香港第二所理工學院「香港城市理工學院」City Polytechnic of Hong Kong 成立

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 CityU 香港城市大學 (City University of Hong Kong)

- 2015 年：起用新校徽 logo

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1956 年：香港浸會書院

- 1972 年：改稱香港浸會學院 Hong Kong Baptist College

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 HKBU 香港浸會大學 (Hong Kong Baptist University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1991 年：HKUST 香港科技大學 (The Hong Kong University of Science and Technology) 成立

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1949 年：新亞書院 New Asia College

- 1951 年：崇基學院 Chung Chi College（由民國大陸時期十三間基督教大學遷到香港組成）

- 1956 年：聯合書院 United College of Hong Kong

- 1963 年：三院合併，CUHK 香港中文大學 (The Chinese University of Hong Kong) 成立

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1887 年：香港華人西醫書院

- 1906 年：香港工學院

- 1912 年：增設文學院，三院組成 HKU 香港大學 (The University of Hong Kong)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

UGC 八大以外：

- 1989 年：香港公開進修學院 Open Learning Institute of Hong Kong 成立

- 1996 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 OUHK 香港公開大學 (The Open University of Hong Kong)

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

- 1971 年：香港樹仁書院

- 1976 年：香港樹仁學院 Hong Kong Shun Yan College

- 2006 年：正名為 HKSYU 香港樹仁大學 (Hong Kong Shue Yan University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

補充資料 2：
香港其實有二十大（如果計 QF level 5 degree-issuing）

不過資助得 UGC 八大 + 公帑資助 HKAPA

香港科技大學 HKUST
香港大學 HKU
香港中文大學 CUHK
香港理工大學 PolyU
香港教育大學 EdUHK
嶺南大學 LU
香港浸會大學 HKBU
香港城市大學 CityU

香港演藝學院 HKAPA

香港公開大學 OUHK

香港樹仁大學 Hong Kong Shue Yan University
東華學院 Tung Wah College
珠海學院 Chu Hai College
明愛專上學院 Caritas Institute of Higher Education
香港能仁專上學院 Hong Kong Nang Yan College of Higher Education
恒生管理學院 Hang Seng Management College
明德學院 Centennial College
宏恩基督教學院 Gratia Christian College
港專學院 Hong Kong College of Technology
職業訓練局 - 香港高等教育科技學院 THEi

冇錯人哋外國名校讀完出嚟係大啲機會做管理層，而係IVE讀完出嚟係大啲機會做所謂嘅技工，但係而家佢哋出嚟比賽嘅呢班係仲係讀緊書㗎嘛。係外國讀Engineering或者science, 佢讀嘅嘢其實係好technical的。做engin, 學校嘅名氣只係會係你搵第一份工嘅時候俾到你優勢，之後都係睇個人能力。喺香港讀engine不受重視其實都係因為市場需求嘅問題。
利申 外國撚

你未訓醒，我無講過唔係外國engine major
Cambridge 咩major都係番黎管人

同樣道理ive開management hd都係出黎負責被人管

仲有我無唔acknowledge人地既effort，
當然要讚佢地係做技工技能上做得出色，方便被cambridge既人管理

呢個真
管狗呢個工作都做到成隻狗咁

樓上請睇埋我呢個comment 先再講。
讀完出嚟邊個係做管人，邊個係做比人管根本唔關學校名氣事，已係因為基於市場需求嘅問題，喺香港讀engine 真係不受重視。我最後想講嘅係:
讀名校嘅，恭喜你，you are off to a good start. 似讀緊IVE嘅，你哋都要好好讀，千祈唔好睇小自己

世界排名

1. Ive
2.中大
3.MIT

其實大學畢業好多都要做前線，做法律、教育、醫護都無可能一U grad就做管理層，除非間firm唔你老頭開啦。

I大有啲科好似civil都搞得唔錯，勝過唔少八大垃圾科，同埋教院既Self Fund。

咪又係Billy Chan俾料幫學生贏比賽，算鳩數啦
眾所鳩知嘅事實

IVE grad 咗嘅師兄的確贏咗人地嘅undergrad 嘅

管理既職位其實唔多，最缺人既系前線，好多工就算U grad都要同IVE仔一樣從低做起。

呢個都真，唔夠位咪開住同grade既位先，過一排就升個Cambridge，叫熟習下ive班技工同事點做野咁

咪又係ive jai